「警你老母」斥開槍鎮壓

「警你老母」斥開槍鎮壓

市民自製「警你老母」標語，諷刺警員6.12驅趕記者時大罵「記你老母」。朱永倫攝

【6.16大遊行】

【本報訊】警方被指6.12鎮壓示威者時濫權、濫捕，向手無寸鐵的示威學生發射催淚彈、布袋彈和橡膠子彈，血腥清場激怒全港市民。昨日大批遊行人士途經灣仔警察總部時發出噓聲，大叫「警你老母」，更不斷高呼「道歉」。有示威者怒斥警方行為暴力過火，「警察一見到唔係着住自己制服嘅人就用暴力」，要求警方向港人和傷者道歉。

記者：梁御和 林凱潼

相關新聞：林鄭發稿道歉火上加油

遊行隊伍每當途經灣仔警察總部外，全場人士都會齊心高喊「黑警、警你老母、道歉、可恥」等口號，又高舉中指向警察表達不滿。有長者在維園天后入口向站崗的警員高舉中指，批評他們6.12向市民開槍，在場警員未有理會，也有不少遊行人士向在警車及旅遊巴內休息的警員大叫「停車熄匙」。

「見唔係着制服就用暴力」

示威者以不同方式表達對警方6.12血腥鎮壓的憤慨，有中五學生戴上工業用眼罩、口罩參與遊行，口罩上寫上「我好合作唔好打我」、「你知道我很和平」，向警察表達不滿。他批評警方使用不必要武力，「示威者已經喺地下，俾你撳低咗，仲要對佢拳打腳踢，我覺得唔需要去到咁，150粒催淚彈更加冇必要」。

有學生自製多個白色面具，面具上寫上「自由Hi」等警察向示威者喝罵的說話，「雖然呢啲言語係粗口，戴喺面除咗係諷刺（警察），但我哋覺得配得上呢三個字，我哋因為自由去爭取過，所以戴喺面都唔會覺得羞恥」。另有遊行市民高舉仿效警方警告旗幟，寫上「停止暴力，我們不是暴徒」。

28歲任職採購業的洪先生怒斥警方6.12行為暴力過火，「警察一見到唔係着住自己制服嘅人就用暴力」，要求警方向港人和傷者道歉。

相關新聞：葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋

媽媽：喺街見到警察會驚

已為人母的顧女士對警方6.12濫用暴力深感憤慨，多次怒斥「𠵱家都唔知邊個係警察，着咗制服有冧巴嘅係唔係差人？冇冧巴嘅係唔係差人？」她說現時在街上看到警察也會感到害怕。她質疑警方自稱生命受威脅，但其實有充足裝備及訓練，「反觀我哋學生乜嘢都冇，佢哋生命又受唔受到威脅？」她批評警方動輒將衝突定性為「暴動」，以她理解，外國暴動最少會看到「燒嘢、搶劫」，但在香港根本未曾看到。

大專學生張小姐6.12送物資到示威現場時被催淚彈波及，當時有點擔心，「差佬唔知會拎啲乜出嚟，又唔知會做啲乜，但現場氣氛令我好想幫手」。她認為應重新檢視警權，「睇番片見到佢哋開槍、發射催淚彈都冇預警……話適當武力，好唔適當囉」。

科大學生廖先生批評警方在沒有任何警告下發射催淚彈和布袋彈，做法不可接受，希望警方行動時衡量是否必要，指政府和警察應是服務市民，「係唔係收order都好，你揮警棍時都要諗吓」。

上一則
上一則
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆

下一則
下一則
退休男出錢印10萬標語

林鄭發稿道歉火上加油
葉劉被迫轉軚：唔係跣我哋
勢掀不合作運動重創港
定性「暴動」卸責 警隊嬲爆
退休男出錢印10萬標語
員佐會死撐問心無愧
記協：須徹查6.12鎮壓及道歉
人潮夜聚政總 警民對峙
「首遊族」被林鄭激到上街
醫護轟警入院拉求診者
市民製金句Tee諷警暴行
年輕人：不會被開槍嚇怕
林鄭偉論辣㷫全港父母
英華校友怒斥林鄭惡心
家庭主婦攜八歲子遊行
三罷接力「直到撤為止」
八大專學生會號召參與
國泰缺人手 或停飛機餐
職工盟今辦集會撐到底
市民代殉港青年行落去
佔旺戰友：佢對政府心灰
前視藝教師以畫筆悼念
心理輔導個案激增9.5倍
今年父親節 上街代慶祝
親身教「社會出問題要站出來」
全家齊心抗爭「真正公民教育」
北京研特首Plan B人選
傳王志民向人大政協鞠躬
田北辰：外部勢力論荒謬
西環集中營：記招寸寸貢 心戰慘不忍睹
黃耀明︰暫緩如刀架頸
黎智英斥林鄭是魔鬼 道歉都冇用
馬會員工舉反送中牌被阻
牛丸心痛︰懇請大家平安
黑衣逼爆港鐵 巴士 小輪
港鐵車長「加油」廣播︰萬事小心
隱形執法 PTU遠處待命
市民變「紅海」 讓路救護車
外國人感動 專程來遊行
80台灣人到場：我們有共同敵人
學者辭太平紳士表不滿
捐款助被捕者空前踴躍
Webb沽空林鄭 「目標價：0」
莫乃光：暫緩是語言偽術
徐少驊：港人勿妄自菲薄
三大宗教信徒守護良知
入世佛教徒：示威是持正
聖保祿校友唱聖詩聲援
《紐時》：京只在意23條
全球多地聲討暴政
台罕病女絕食100小時
陸委會向港人致敬
即場做選民 嚴懲建制派
齋舖助遊行者 供水借廁所
寫我們的歷史2,000,001香港人：林鄭下台